Programmer是咪唔可以冇左stackoverflow

岩岩睇左個meme關於stackoverflow,大約意思係code狗冇左stackoverflow工作能力會歸0。諗深層又好似幾有道理
其實現實中有冇code狗可以長時間唔上stackoverflow/google靠內部documentt/官方guide完成手頭工作

可以, 但討論無意義, 科技進步就係靠改善資訊同心得交流, 再改善返開發效率, 呢個係一個良性循環
想象Linux開發者或者Bill gate個陣係無google同 stackoverflow, 開發者一樣有其它交流方式, 只係無咁方便

stackoverflow似online shop嗰種long tailed銷售嘅貨架，再罕見嘅問題都會有人問，所以輪到你瀨嗰陣，就會覺得stackoverflow經常都畀到troubleshooting嘅結果甚至係答案，但咁樣只係慳咗時間，未至於冇咗佢唔得

咁唔用google得唔得呢？我覺得堅難，但又未至於唔得嘅，我當年做細嘅時候，成個書櫃都係堆cgi、perl、windows api、system v programming嘅書，冇search engine冇wiki (或者得yahoo時) 嘅年代係靠睇書，但而家已經冇乜人會買書，所以一抽起個google，你冇其他搵reference嘅alternative，係絕對會乸手唔成世

良性循環好緊要

official doc 唔係大晒
有D use case 如果無前人分享 你唔會知用佢d lib 係咪work
有時要有workaround solution
git issue 見唔少

google 好多doc 都唔user friendly
抄doc 不如stackoverflow 算

都可以咁講嘅。始終用慣左，一旦冇左，咁遇到問題，就少左個解決方案，效率就會低，效率低就已經可以炒了但老細會發現佢繼續請同post嘅人，都係一樣效率低。除非遇到一個將啲command，shortcut，答案記曬入腦嘅天才，咁樣市場即係鼓勵一啲死記硬背嘅人材，咁大家就要鬥記鬥背

回歸番所有野都要每個人自已研究一次